Au cinéma.
\begin{enumerate}
  \item On a $53+4\times2,50=53+10=63$ donc si je vais $4$ fois au cinéma, cela me coûtera $63$\,\euro{}.
  \item On a $53+23\times2,50=53+57,50=110,50$ donc si je vais $23$ fois au cinéma, cela me coûtera $110,50$\,\euro{}.
  \item $\mathcal{M}=53+2,50 \times s$
  \item Dans la cellule \texttt{G2}, on a saisi par exemple $\texttt{=G1*2.5+53}$
  \item Programme
  \begin{center}
    \begin{scratch}[print]
      \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
      \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
      \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} * \ovalnum{2,5}} + \ovalnum{53}}}
    \end{scratch}
  \end{center}
\end{enumerate}